影后愛瑪史東扮精神失常衝視后

愛瑪史東(Emma Stone)自從榮登奧斯卡金像影后，揀角色非常小心，去年只出了一部《男女單打戰》(Battle of the Sexes)，今年她一於轉戰劇界，主演Netflix重頭劇《狂想》(Maniac)，似乎想跟隨「前輩」妮歌潔曼(Nicole Kidman)的步伐，贏完影后再攞視后！

能夠打動愛瑪史東出演，《狂想》的班底自然唔簡單，劇集創作人Patrick Somerville對上一部主理的作品是《The Leftovers》，此作從劇本、演員到拍攝風格精緻到極點，蘊含的隱喻絕非一般娛樂劇集所能比擬，所以此劇在普羅觀眾之間未能引起太大迴響，但卻是不少戲精心中的神劇。

今次Patrick Somerville創作的《狂想》相對易入口一點，講述愛瑪史東飾演的Annie Landsberg對生活不滿又茫然，困在與母親和妹妹的破碎關係中。適逢科學家james K. Mantleray博士(Justin Theroux飾)宣稱發明了新款藥物，只要依序服用，就能修補各種心理問題，如心理疾病和心碎，他與Neberdine製藥與生物科技公司公開招募十二人參與藥物試驗。愛瑪史東為逃避現實，決定參與為期三天的實驗，在密封的實驗空間認識了來自紐約的富二代Owen(鍾拿希爾Jonah Hil飾)，對方一直受精神分裂症困擾，卻找不到有效的藥物，在絕望下參與實驗。兩個失意人相遇相知，卻慢慢發現藥物不如預期，引發難以預料的後遺症與副作用。

這種閉門試藥的橋段在影視界屢見不鮮，不過觀乎《狂想》前導預告的強烈色彩與剪接風格，劇組應有意突破，加上愛瑪史東的落力演繹(筆者一向認為愛瑪史東的大眼睛，其實很適合演繹神經質或精神病的狀態)，頗值得期待。

標題睇漏左個扮字

影后愛瑪史東精神失常衝視后

1活用辭典 • 10h完全封鎖